% !TeX spellcheck = fr_FR
% !TeX encoding = UTF-8

Afin de mener à bien se projet, nous avons dû organiser notre équipe afin de travailler au mieux.

Concrètement, nous avons débuter le projet par une série de sessions de Brainstorming, dont le spectre s'est réduit à mesure que les sessions se sont déroulées, afin d'extraire les point majeurs de notre stratégie, de les soumettre à la validation du groupe, ce qui nous a permis  d'obtenir rapidement :

\begin{itemize}
	\item Nos cibles
	\item Les segments de marché sur lesquels nous nous positionnons
	\item Notre modèle économique
	\item L'idée générale derrière notre identité graphique
	\item Les usages types de notre service
	\item Etc.
\end{itemize}

Ensuite, nous avons continuer à travailler en groupe afin de préciser les détails de notre plan de communication, nos stratégies marketing, nos besoins financiers, et la sociologie derrière nos usages.

À partir de ce point, nous avons séparé le travail de rédaction et de fignolage des dernier détails, chaque personne s'occupant de deux parties du rapport final.

Nous avons également sû tirer partie de la diversité de notre groupe. Ainsi, une équipe s'est chargé d'étudier la viabilité culturelle de notre projet à l'étranger, plus particulièrement dans les pays d'Asie, ainsi que les différentes modifications à apporter à notre politique commerciale, et à notre stratégie marketing, afin d'exporter notre concept.

\newpage
\subsection{Répartition des tâches et des charges}

Afin de simplifier la gestion du projet, un suivi est effectué par diagramme de Gantt. Ces graphique ne montrent pas l'intégralité du travail effectué, mais sert surtout de base afin d'organiser notre travail, et de contrôler les charges. Les diagramme présentés sont des captures prise environs à la moitié du projet, afin de présenter nos méthodes de travail.

Voici les diagrammes en question :

Diagramme des tâches :

\noindent
\centerimg [width=0.9\paperwidth]{pics/repartition_taches.png}
\newpage

Diagramme des charges :

\noindent
\centerimg [width=0.9\paperwidth]{pics/repartition_charges.png}